警署外通宵苦候 家長變人球

警署外通宵苦候 家長變人球

【本報訊】警方前日腰斬民陣元旦遊行，晚上更於銅鑼灣拘捕近300人，大部份人被帶返北角警署扣查，不少家長憂心忡忡趕到警署外，卻獲告知子女不在警署，有家長指子女參與合法遊行卻被捕，質疑警方濫捕。

前晚9時許，防暴封鎖銅鑼灣軒尼詩道、波斯富街及希慎廣場對開一帶，包圍數百名市民、記者及義務急救員，其中287人被載走。

被捕人士分別送到北角及灣仔兩間警署，百多名被捕人士的家長、親友及律師昨凌晨趕到北角警署，由於警署門外架設多個兩米高水馬，家長未能進入報案室查詢，律師跟警員在門口查詢被捕人姓名，獲告知有關被捕人士不在警署。

被捕人士的家長、親友及律師昨在北角警署外通宵等候消息。劉漢權攝

要求入警署被拒

相關新聞：受查市民欲如廁遭拒 被迫當街水樽「解決」

昨早8時仍有數名家長於警署外守候，家長曾要求進入，駐守的警員僅表示，「等吓先啦，未有消息呀！」香港社會工作者總工會兩名社工在警署外協助，替70多名家長登記資料，表示若有消息會即時通知。中午時分仍有30多名親友在北角警署外等候，有人拿來快餐店食品給被捕者，經門外警員通傳及等候，獲准將食物送入警署。

陳先生的18歲女兒前日參加遊行，傍晚他收到一名遊行人士來電告知女兒被捕。其後陳女傳來短訊表示被帶到北角警署，之後失去聯絡。陳先生表示，「批咗不反對通知書呀，出嚟行吓支持吓嘛！突然間話要拉人，梗係濫捕啦！拉咁多人！」據他所知，北角警署內約有130名被捕人士，「佢哋做咗乜呢？冇嘢做㗎，鏡頭睇到呀！」

張生及張太獲悉20歲兒子被捕後，「都唔知去咗邊，灣仔（警署）話冇，去到北角（警署）又要等」，未幾又收到電話表示兒子在灣仔警署，令他們如人球般四處奔波。

■記者鄭文輝

日期：2020年1月5日 星期日

新春上水和你行
時間 ： 1500
地點:上水一號花園(龍豐對面)->上水黨鐵站C出口
活動TG頻道：
（已獲不反對通知書）